**紋舞蘭**（，）為[日本著名](../Page/日本.md "wikilink")[AV女優之一](../Page/AV女優.md "wikilink")。2002年出道，因长相酷似[松浦亞彌](../Page/松浦亞彌.md "wikilink")，並因模仿[松浦亞彌而受到注目](../Page/松浦亞彌.md "wikilink")，至今已拍攝近百部作品，曾替**[一本道](../Page/一本道.md "wikilink")**、**虎虎虎**等片商拍[無碼片](../Page/無碼.md "wikilink")，現已退休。

## 略歷

  - 2002年由日本大型AV公司[MOODYZ公司出品首作](../Page/MOODYZ.md "wikilink")「」。
  - 2003年移籍到[KM-Produce公司](../Page/KM-Produce.md "wikilink")，並拍攝模仿松浦亞彌的作品「」系列。並被稱為「AV界的ayaya」。(ayaya為松浦亞彌的小名)
  - 2005年其本人在參加綜藝節目時表示，已利用拍攝AV的酬勞，在[世田谷區買了豪宅](../Page/世田谷區.md "wikilink")。
  - 2006年在沒有任何正式公佈下，低調地退休。直到5月才在知名AV女優[森下來美](../Page/森下來美.md "wikilink")（）的[部落格中披露引退消息與生活近況](../Page/部落格.md "wikilink")。
  - 為日本最出名的AV女優之一，並影響至許多地方，她的官方網站留言板上偶爾可以看到[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")、[韓國的影迷在上留言](../Page/韓國.md "wikilink")。

## AV作品

  - 2002年

<!-- end list -->

  - 知らぬがホットケーキ（3月1日、MOODYZ）※**デビュー作**
  - コススペちゃんねる（4月1日、MOODYZ）
  - ムーディーズ娘。1（4月1日、MOODYZ）…共演:Saiko、[百華](../Page/百華.md "wikilink")、[京野真里奈](../Page/京野真里奈.md "wikilink")
  - 涙目美少女くらぶ（5月1日、MOODYZ）
  - 紋舞らんがニコニコスマイルでブルーなアナタを癒したげるよ。（6月15日、MOODYZ）
  - ムーディーズ娘。2（7月1日、MOODYZ）…共演:Saiko、百華、京野真里奈、[藤木那奈](../Page/藤木那奈.md "wikilink")、蒼吹雪
  - ザーメン狂の詩（8月15日、MOODYZ）
  - ザーメンバンク（9月1日、MOODYZ）…共演:[桜田由加里](../Page/桜田由加里.md "wikilink")、百華、京野真里奈
  - ムーディーズ娘。3
    連続全裸レイプ殺人事件（10月1日、MOODYZ）…共演:[雪野小春](../Page/雪野小春.md "wikilink")、百華、京野真里奈、藤木那奈
  - ザーメンヴァリートゥード
    全日本ザーメン女優選手権大会（11月1日、MOODYZ）…共演:[恵美梨](../Page/恵美梨.md "wikilink")、桜田由加里、[星野瑠海](../Page/星野瑠海.md "wikilink")、京野真里奈、冬月ひなの、[倉沢七海](../Page/倉沢七海.md "wikilink")、[澤宮有希](../Page/澤宮有希.md "wikilink")、浅倉みるく、[泉星香](../Page/泉星香.md "wikilink")
  - ザーメンヴァーリトゥード〜場外スペレズ乱交編〜
    （11月1日、MOODYZ）…共演:恵美梨、桜田由加里、星野瑠海、京野真里奈、冬月ひなの、倉沢七海、澤宮有希、浅倉みるく、泉星香
  - いじめっ娘。二刀流（11月15日、MOODYZ）…共演:百華
  - SEMEN ON THE BEACH2（12月15日、MOODYZ）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 癒しの天使紋舞らんがミリオンに舞い降りた（1月17日、ケイ・エム・プロデュース）
  - 不思議の国の紋舞らん姫（1月22日、MOODYZ）…共演:泉星香
  - ムーディーズ娘。4解散（2月15日、MOODYZ）…共演:[矢田あき](../Page/矢田あき.md "wikilink")、百華、[MECUMI](../Page/MECUMI.md "wikilink")、京野真里奈
  - AVおじゃマンボウ（2月15日、MOODYZ）…共演:[デヴィ](../Page/デヴィ_\(AV女優\).md "wikilink")、他出演:[南波杏](../Page/南波杏.md "wikilink")、矢田あき、百華、MECUMI、京野真里奈
    ※[友情出演](../Page/友情出演.md "wikilink")
  - 牛も魅かれて紋舞らん（2月21日、[V\&Rプランニング](../Page/V&Rプランニング.md "wikilink")）
  - 紋舞らん4時間（2月28日、ケイ・エム・プロデュース）
  - Angel 紋舞らん（3月8日、[アイデアポケット](../Page/アイデアポケット.md "wikilink")）
  - あやや・コス 紋舞らん（3月28日、ケイ・エム・プロデュース）
  - 戦隊ピンクが捕まってあんなことも\! こんなことも\! そんなことまで\!\!
    完全版（5月30日、ケイ・エム・プロデュース）…共演:[及川奈央](../Page/及川奈央.md "wikilink")
  - 完全なるイカセ4時間（6月20日、ケイ・エム・プロデュース）
  - ミリオンガールズのマジカルミステリーツアー完全版（7月25日、ケイ・エム・プロデュース）…共演:及川奈央、[早坂ひとみ](../Page/早坂ひとみ.md "wikilink")、[神谷沙織](../Page/神谷沙織.md "wikilink")、[長谷川瞳](../Page/長谷川瞳_\(AV女優\).md "wikilink")
  - 24人のカリスマアイドル3（7月25日、ケイ・エム・プロデュース）…オムニバス形式作品 他多数出演
  - 大人は判ってくれない2003完全版（8月29日、ケイ・エム・プロデュース）…共演:及川奈央、早坂ひとみ
  - あやや・コス 2 完全版（11月28日、ケイ・エム・プロデュース）
  - あやや・コス 2 プレミアムエディション（11月28日、ケイ・エム・プロデュース）
  - 裏・紋舞らん 完全版（12月19日、ケイ・エム・プロデュース）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - AVW FUCK
    DOWN\!最後の性戦（3月5日、[オブテイン・フューチャー](../Page/オブテイン・フューチャー.md "wikilink")）…共演:長谷川瞳、川村瞳、[姫川麗](../Page/姫川麗.md "wikilink")、菊川あずみ、[中野千夏](../Page/中野千夏.md "wikilink")、桜田由加里、[菊池麗子](../Page/菊池麗子.md "wikilink")、[杏野るり](../Page/杏野るり.md "wikilink")
  - もんち×3（3月19日、[プレステージ](../Page/プレステージ_\(アダルトビデオ\).md "wikilink")）
  - もしも紋舞らんが超高級ソープ嬢だったら…
    完全版（3月26日、ケイ・エム・プロデュース）…共演:[楠木さやか](../Page/楠木さやか.md "wikilink")
  - 完全撮りおろしスーパースター4時間SPECIAL（4月23日、ケイ・エム・プロデュース）…複数のAV女優によるオムニバス形式作品
  - あやや？悪女宣言（5月1日、[ワンズファクトリー](../Page/ワンズファクトリー.md "wikilink")）
  - Neo minx シリーズ（5月7日、7月9日、8月6日、オブテイン・フューチャー）…共演:加山由衣、春菜まい 他
  - eRAW（6月4日、オブテインフューチャー）…共演:[朝比奈ゆい](../Page/朝比奈ゆい.md "wikilink")、三上翔子、春菜まい、長谷川瞳、姫川麗、りん、桜田由加里、レディ・ミステリオ、マスク・ド・チェリー
  - eRAW
    スペシャルDVD-BOX（6月4日、オブテイン・フューチャー）…共演:朝比奈ゆい、三上翔子、レディ・ミステリオ、姫川麗、大城楓、春菜まい、長谷川瞳、りん、桜田由加里、マスク・ド・チェリー、加山由衣
  - ぶっとびシンデレラ（6月25日、ケイ・エム・プロデュース）…共演:長谷川瞳、三上翔子、[美里かすみ](../Page/美里かすみ.md "wikilink")
  - ミリプロかくし芸大会（6月25日、ケイ・エム・プロデュース）…オムニバス形式作品
  - 紋舞らん4時間 2（7月23日、ケイ・エム・プロデュース）
  - あやや・コス・3 赤（8月20日、ケイ・エム・プロデュース）
  - あやや・コス・3 黄（8月20日、ケイ・エム・プロデュース）
  - あやや・コス・3 紋舞らん プレミアム・エディション （8月20日、ケイ・エム・プロデュース）
  - 裏・紋舞らん・2
    完全版（9月24日、ケイ・エム・プロデュース）…共演:[三上翔子](../Page/三上翔子.md "wikilink")
  - ケイエムプロデュース 義理の妹 紋舞らん 完全版
    （10月29日、ケイ・エム・プロデュース）…共演:[上原深雪](../Page/上原深雪.md "wikilink")、[杉浦美由](../Page/杉浦美由.md "wikilink")
  - あやや・コス・4（12月17日、ケイ・エム・プロデュース）
  - あやや・コス・4 プレミアムエディション （12月17日、ケイ・エム・プロデュース）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - 杉浦美由と紋舞らんのダブルドリーム（3月18日、レアル・ワークス）…共演:杉浦美由
  - 完全撮りおろしスーパースター 4時間SPECIAL 2（4月22日、ケイ・エム・プロデュース）…オムニバス形式作品
  - アキバ系アニメコス美少女萌え\!
    紋舞らん（6月5日、[レアル・ワークス](../Page/レアル・ワークス.md "wikilink")）…共演:[今野由愛](../Page/今野由愛.md "wikilink")
  - あやや・コス・5（6月26日、ケイ・エム・プロデュース）
  - あやや・コス 5 プレミアムエディション（6月26日、ケイ・エム・プロデュース）
  - 拘束椅子トランス（7月15日、[ドグマ](../Page/ドグマ_\(アダルトビデオ\).md "wikilink")）
  - モンブルローズ
    紋舞らん（9月22日、[ナチュラルハイ](../Page/ナチュラルハイ_\(企業\).md "wikilink")）…共演:中野千夏、[宮地奈々](../Page/宮地奈々.md "wikilink")、秋津薫、恋水りのあ
  - 極・本番 紋舞らん（10月7日、[GLAY'z](../Page/GLAY'z.md "wikilink")）
  - 紋舞らんinワンダーランド 不思議な仲間のリクエストに全て応えます。（10月20日、ナチュラルハイ）
  - 巨乳ナース 紋舞らん（11月4日、GLAY'z）
  - 痴女紋舞らん 逆痴漢（12月9日、GLAY'z）
  - 拘束椅子レズビアン 紋舞らん・西村あみ
    （12月15日、ドグマ）…共演:[西村あみ](../Page/西村あみ.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - 美しい痴女の接吻とセックス 15（1月15日、ドグマ）
  - 雌女anthology \#027
    「女の口は嘘をつく。」（2月3日、[アウダースジャパン](../Page/アウダースジャパン.md "wikilink")）
  - 紋舞らんの初めての真正中出し（2月26日、[モブスターズ](../Page/モブスターズ.md "wikilink")）
  - 新・童貞狩り【第8章】（3月8日、[SODクリエイト](../Page/SODクリエイト.md "wikilink")）
  - 癒らし。VOL.15（3月10日、アウダーズジャパン）
  - ふたなりズム2（3月19日、ドグマ）…オムニバス形式作品、他出演:[天衣みつ](../Page/天衣みつ.md "wikilink")、[仲村もも](../Page/仲村もも.md "wikilink")、[長谷川ちひろ](../Page/長谷川ちひろ.md "wikilink")、長瀬あずさ、仲山ひかり
  - FACE 93（4月7日、アウダーズジャパン）
  - 催眠 赤 \#21 〜超人格変化SP〜（4月7日、アウダーズジャパン）
  - 紋舞らんのコスプレズMAX
    （5月15日、[ジェイモデル](../Page/ネクスト_\(アダルトビデオ\).md "wikilink")）…共演:[ミュウ](../Page/ミュウ_\(AV女優\).md "wikilink")、里美りん
  - なっちコス×あややコス
    安部ちなつ×紋舞らん（7月13日、MOODYZ）…共演:[安部ちなつ](../Page/安部ちなつ.md "wikilink")
  - 紋舞らん 最終回。（7月15日、ジェイモデル）※**引退作**
  - スカイエンジェル Sky Angel Vol.36 紋舞らん（10月16日、スカイハイエンターテインメント）※無修正作品

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - スケパン刑事 紋舞らん（1月5日、スカイハイエンターテインメント）※無修正作品
  - 初公開映像。（1月19日、ドグマ）…オムニバス形式作品、他出演:[米倉夏弥](../Page/米倉夏弥.md "wikilink")、[星ありす](../Page/星ありす.md "wikilink")
  - 菅沼靖寿との28時間SEX（4月1日、ケイ・エム・プロデュース）
  - ゴールドエンジェル Vol.7 紋舞らん（3月7日、スカイハイエンターテインメント) ※無修正作品
  - COSMANIA \#1
    （3月8日、SODクリエイト）…他出演:[夏目ナナ](../Page/夏目ナナ.md "wikilink")、[かすみ果穂](../Page/かすみ果穂.md "wikilink")、[長澤つぐみ](../Page/長澤つぐみ.md "wikilink")、[北川絵美](../Page/北川絵美_\(AV女優\).md "wikilink")
    等 ※総集編
  - 夢の超高級ハーレムソープ4時間DX 〜SOD PREMIUM COLLECTION〜
    （5月17日、SODクリエイト）…他出演:[西野翔](../Page/西野翔.md "wikilink")、かすみ果穂、長澤つぐみ、[菅野亜梨沙](../Page/菅野亜梨沙.md "wikilink")
    等
  - 紋舞らん 総集編 （2007年5月17日、ナチュラルハイ）

## 重要作品

  - 系列共五集(2003\~2005)

      - 名稱的意義為「ayaya
        cosplay」(扮演松浦亞彌)，內容故意學習松浦亞彌的造型與打扮，還故意[戲仿與](../Page/戲仿.md "wikilink")[惡搞了她主演的](../Page/惡搞.md "wikilink")[廣告與](../Page/廣告.md "wikilink")[戲劇橋段](../Page/戲劇.md "wikilink")，整體攝製水準與趣味性都高，被人譽為「[」](https://web.archive.org/web/20060508211401/http://allabout.co.jp/entertainment/adultvideo/closeup/CU20050430A/)。也開啟了日後日本AV片對明星與戲劇的戲仿風潮。

  - (2005)

      - 另一個模仿松浦亞彌的AV影片，但因其[戲仿松浦亞彌的](../Page/戲仿.md "wikilink")[紅茶廣告剛好也在台灣播出](../Page/红茶.md "wikilink")，引起不少討論。

## 其他作品

  -
  -
  -
  -
## 關連項目

  - [AV女優列表](../Page/AV女優列表.md "wikilink")

[Category:日本AV女優](../Category/日本AV女優.md "wikilink")
[Category:Caribbeancom女優](../Category/Caribbeancom女優.md "wikilink")
[Category:宮崎縣出身人物](../Category/宮崎縣出身人物.md "wikilink")